甚麼是英聯邦國家？

英聯邦（The Commonwealth）是由英國和已經獨立的前英國殖民地或附屬國組成的聯合體。

第一次世界大戰後，英國懾於日益高漲的殖民地民族解放運動，調整了同原英帝國其他成員之間的關係。1926年「英帝國會議」的帝國內部關係委員會提出，英國和已經由殖民地變為自治共和國的一些國家是「自由結合的英聯邦的成員」，「地位平等，在內政和外交方面互不隸屬，唯有依靠對英王的共同效忠精神統一在一起」。1931年，《威斯敏斯特法案》從法律上對此予以確認，英聯邦正式形成。

1950年，印度成為共和國，並選舉了自己的國家元首。從此英聯邦成員由以前對英王效忠的原則演變為英聯邦成員「接受英王為獨立成員國自由聯合體的象徵」，英王成為「英聯邦的元首」，有16個國家現在仍將英王作為自己的國家元首。

自英聯邦成立至今，先後有4個國家退出了英聯邦，即緬甸、愛爾蘭、原葉門民主人民共和國和辛巴威。截至2006年9月，英聯邦共有53個成員國，其中亞洲9個，非洲18個，美洲13個，大洋洲11個，歐洲2個。他們分別是：

亞洲9國

塞普勒斯共和國
孟加拉人民共和國
汶萊達魯薩蘭國
印度共和國
馬來西亞
馬爾地夫共和國
巴基斯坦伊斯蘭共和國
新加坡共和國
斯里蘭卡民主社會主義共和國

非洲18國

波札那共和國
喀麥隆共和國
甘比亞共和國
迦納共和國
肯亞共和國
賴索托王國
馬拉維共和國
模里西斯共和國
莫三比克共和國
納米比亞共和國
奈及利亞聯邦共和國
塞席爾共和國
獅子山共和國
南非共和國
史瓦濟蘭王國
坦尚尼亞聯合共和國
烏干達共和國
尚比亞共和國

美洲13國

加拿大
安地卡及巴布達
巴哈馬國
巴貝多
貝里斯
多米尼克國
格瑞那達
蓋亞那合作共和國
牙買加共和國
聖克里斯多福及尼維斯聯邦
聖露西亞
聖文森及格瑞那丁
特立尼達和多巴哥共和國

大洋洲11國

澳大利亞聯邦
紐西蘭
斐濟群島共和國
吉里巴斯共和國
諾魯共和國
巴布亞紐幾內亞獨立國
薩摩亞獨立國
索羅門群島
湯加王國
吐瓦魯
萬那杜共和國

歐洲2國

大不列顛及北愛爾蘭聯合王國
馬爾他共和國

唯一用途係運動會

D窮到窿國家都係英聯邦
都冇乜咁好啫

大英日不落帝國真係風光一時